教協「訴訟及緊急援助基金」協助反修例事件受影響教師

教協宣布成立「訴訟及緊急援助基金」，為反修例事件中受影響的教師提供法律援助及緊急經濟援助。

教協會長馮偉華表示，自去年6月反修例風波以來，教育界面對前所未有的打壓和挑戰，過百名教師因不同言論和政治立場表態，受到不同程度的投訴，甚至有老師被停職。他希望透過成立基金，支援受影響老師。

馮偉華又說，現時的眾籌形式完全符合會章，教協亦非次作眾籌，所以清楚知道所有要求規限，相信不會有問題。他又說，基金會由教協理事會支援和運作，正尋找知名人士加入基金會，以第三者身份監察，增加公信力。

他又說， 基金會逐一審視申請個案，根據案情嚴重性及緊急情況而定出每宗個案的審批金額。

得過數

冇人理啲老師？

支持

真係冇人理？

推